獸醫助護，你問我答

如題

幾錢個月？需要咩學歷？

工作上有咩最難頂?

人工每間診所可以差好遠，通常$12-15k，有見過over$20k，唔需要學歷

平時做啲咩？

有d人唔識養動物但教極都堅持自己個套，會好嬲，亦好同情隻動物

以前做過，得六千幾蚊，兩星期得三日假
又污糟，真心配服

跟症跟手術外，要翻譯，點stock，配藥同糧，照顧留院動物，清潔等等

呢行的確人工偏低，夜更高d，但好辛苦，而且工時偏長，假期而家好好多了，通常反4-5日放1-2日。
污糟係真，動物嘔同大小二便都要一手一腳清潔好。但對住動物好開心，所以值得

我以前係貓義工
但做姑娘真係不了
可能我做個間差，要用噴槍洗狗隔板
彈哂d屎上身，好嘔心

感覺所有醫者都是值得專敬
當然指正面那些

請唔請人 想跳槽 做左五年岩岩辭左職

之前做邊行？點解想做呢行呀？

感謝

係"尊敬"先岩

你係做深水埗嗰間定係灣仔嗰間？

都係做獸醫助護

其實見到spca請人想去做
唔怕辛苦 見到受虐、成身污糟、重病既動物更加想照顧佢地 等佢地好好過
但勁低人工 月薪得9000-12000

有五年經驗應該要有$16k以上奈何呢行真係好多診所出唔到呢個價

多謝你地付出，我貓貓有事
係你地到差不多住左一個月
我見你地真係做到冇停手
比動物抓傷咬傷依然悉心照顧
果陣時死黑警放tg 你地出去屌鳩黑警保護動物
如果唔係你地我養左十幾年隻貓應該支持唔到
你地做緊偉大既工作 千奇唔好放棄

多謝你做呢行最重要就係真心愛動物
見到佢地由病左到好反真係會好感動

巴打嘅話係咪無咁易請?
同埋有無話喺邊度搵job入行?係咪都係網上搵多
有興趣想入行但白紙一張對動物野又唔至於話熟
同埋網上都講到好似無未來咁
絲打有無話之後keep住做定有咩打算

其實我都識好多男既助護 個人覺得本身個人夠細心都勝任到
呢個網站搵工
白紙會辛苦d 預左會比人鬧 好多野要記 handle動物都係一門學問
我係會keep住做因為我好中意動物 某程度上係寓娛樂於工作
巴打點解會想入呢行？

見個網上面啲salary都好似高過網上講嘅
定係其實要求會高啲？會唔會去返spca/npv果啲大路野入行會好啲架
俾人鬧都唔緊要，最怕雞手鴨腳拖累人甚至啲貓狗多
上網睇好似好恐怖咁辛苦都不在話下仲要講到做極都唔過20k人工因為fresh grad完都花左兩三年時間，所以都會有啲驚去入完行一兩年唔啱又要轉行
因為本身都鍾意貓狗，同埋之前都有做過下義工，出入過啲診所見到啲貓狗由就黎死去到出得返院真係感覺好好雖然都知其實絕大部份都係negative情況局多

想問下隻狗狗絕左育
診所比果個頭套好唔方便
想轉KONG果隻充氣頭套 自己換頭套得唔得？
建唔建議轉